作為香港男人，今日起以港女為榮！

多謝每一個企出嚟既受害者

【大會聲明】

追究警察性暴力 捍衛香港人尊嚴

針對這兩個多月以來的「反送中運動」，平等機會婦女聯席一直關注警察屢屢使用過份武力執法，更留意到這段期間發生多宗警方在執法期間對示威者及市民施行性暴力，包括較近期發生的兩宗女示威者被警方性暴力對待的事件。第一宗，是一名反送中的女示威者公開指出在被捕多日後，在非必要、無合理理由的情況下，被警員要求脫光衣服赤裸搜身，並遭警員以享受的眼光打量， 其後，警員竟然在沒戴手套下，直接觸碰受害人的衣物, 並且用筆在受害人的大腿之間拍打，使受害人感到深深受辱。

另外一宗，發生於8月5日凌晨，多名警員於天水圍警署外拘捕一名女示威者時，粗暴地拉扯其衣服，導致受害人的裙褲最後均被扯甩，直接導致走光。更甚者，警方發現後，竟不准受害人即時整理衣服，致使受害人的敏感部位持續暴露，嚴重侵害受害人的尊嚴與自主。

我們認為，任何人均享有參與政治活動的權利及表達政見的自由。除了以上對女示威者的搜身及拘捕行動的例子，我們更留意到不同性別的人士，例如男性示威者也遭受警方以性暴力對待。

警方濫用其公權力，假以執法之名，以性暴力作為威嚇的手段，企圖想透過肆意羞辱女性身體來嚇止女性發聲，不單剝奪女性的身體自主權, 也剝奪了任何人參與集會權利，對於警方卻以性暴力作為手段，凌辱示威者，聯席對警方作出最嚴厲譴責。

平等機會婦女聯席強烈要求警務處要嚴肅調查和處理在反送中期間涉及警員作出的性暴力事件，追究警方濫權施暴的行為, 必須將侵犯者繩之於法， 讓公義得以伸張。

聯席重申不會因為性暴力的威嚇而噤聲，更呼籲受害人勇敢出來, 投訴警方的性暴力行為及盡快求助。

港女值得受到港男保護

港女天下第一
下下企最前仲勇過男人